究竟當年納粹軍管下, 法國人點樣過日常生活?

有無歷史撚講下

被納稅控制全國80%糧食生產, 酒精又規管
打輸左, 男丁做戰犯, 全國無勞動力
最後要糧食配給, 強迫勞動
尤其係巴黎人, 佢地點捱

女既畀德國佬屌黎換出食物

學德文

有法國雞仆上去比德軍屌
跟住光復法國嗰陣班雞比法國佬剃頭

法國投降後冇想像中咁慘既，只不過係變咗傀儡政權，當中仲有唔少法國人去打返盟軍

係咪真?
睇wiki D相真係有法國妹同德國軍官dating

有法國人戰後回憶講盟軍登陸後強姦案仲多過德治

其實希特拉痴唔哂,佢好尊重藝術家 對法國文化破壞唔太大

之後咪嚮北非引入咗好多黑人

其實人地好融洽

Horizontal collaboration

唔似啲政權自己都破壞自己文化

係真

光復法國時, 法國雞被人捉去當街剃光頭

戇鳩佢叫炸巴黎架只係空軍元帥叫唔好咁做先保住巴黎

畢加索果幅Guernica

佢好憎modern art

咁都有戰略考慮架嘛 佢有心想搞法國文代,佔領後大把嘢可以做

佢讀藝術出身
當年不獲賞賜 可能就係咁對畫有啲陰影

如果維也納收左佢的話

我睇紀錄片時聽過佢成日搶哂人哋藝術啲收藏,好多作品都係因為咁反而保存到 相反德國果啲就冇哂

Rape of Europa

有班撚樣恃住自己係”解放者”咪為所欲為囉
相反德軍每佔一度地方都嚴禁強姦
因為希特拉唔想自己部下嘅高貴血統比其他低等種族沾污

優生學

條友好似係寫實主義流派

係wiki 見到佢呢幅幾靚。